%@metapost:clermont1999.mp
%@Titre: Clermont -- 1999
\par\compo{2}{clermont1999}{1}{Le triangle $LMN$ est rectangle en $M$
et $[MH]$ est sa hauteur issue de $M$. On donne $ML=2,4$~cm et
$LN=6,4$~cm.}
\begin{myenumerate}
\item Calculer la valeur exacte du cosinus de l'angle
$\widehat{MLN}$. On donnera le résultat sous forme d'une fraction
simplifiée.
\item Sans calculer la valeur de l'angle $\widehat{MLN}$, calculer la
longueur $LH$. Le résultat sera écrit sous forme d'un nombre décimal.
\end{myenumerate}